{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013294",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도산현"
    },
    "text": "陶山県\\n\n《トングクヨジスンナム（東國輿地勝覽）》では、もともとは新羅時代の狄山県（적산현）でしたが、統一新羅時代の757年（慶徳王16）に星山郡（現在の成州郡）に変わって、星山郡に属するようになりました。《三國史記（삼국사기）》の地理志（지리지）によると、星山郡はもともと新羅の一利郡であり、統一新羅時代に慶徳王が名前を変えた4つの領県（영현）である狄山県、壽同県（수동현）、谿子県（계자현）、新安県（신안현）が存在しました。壽同県はもともと四東化県と推定される現在の求美市仁同洞（인동동）で、谿子県は大木県となり現在の七曲郡薬木面（약목면）であり、新安県は本彼県となり現在の成州邑の地域です。狄山県の現在の位置は正確には分かりませんが、星州郡金水面の地域が推定されています。星州郡は統一新羅時代に慶徳王が命名した六伽倻（육가야）の中の一つである星山伽倻（성산가야）の名前にちなんで星山郡と呼ばれるようになりました。高麗時代には京山府と呼ばれ、成州牧に改めた後、朝鮮時代の1895年（高宗32）に成州郡となりました。狄山県は山地に囲まれた谷間に発達した町で、高麗時代には京山府の属県となりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "陶山県は何時代に星山郡に変わりましたか？",
            "answer": "陶山県は統一新羅時代の757年に星山郡に変わりました。"
        },
        {
            "question": "星山郡は何時代に存在しましたか？",
            "answer": "星山郡は統一新羅時代に存在しました。"
        },
        {
            "question": "星山郡はどの領県に属していましたか？",
            "answer": "星山郡は狄山県、壽同県、谿子県、新安県の4つの領県に属していました。"
        },
        {
            "question": "現在の壽同県はどこですか？",
            "answer": "現在の壽同県は求美市仁同洞です。"
        },
        {
            "question": "現在の谿子県はどこですか？",
            "answer": "現在の谿子県は七曲郡薬木面です。"
        },
        {
            "question": "現在の新安県はどこですか？",
            "answer": "現在の新安県は成州邑の地域です。"
        },
        {
            "question": "狄山県の現在の位置はどこですか？",
            "answer": "狄山県の現在の位置は正確には分かりませんが、星州郡金水面の地域が推定されています。"
        },
        {
            "question": "星州郡は何時代に星山郡と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "星州郡は統一新羅時代に星山伽倻（성산가야）の名前にちなんで星山郡と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "高麗時代に星州郡は何と呼ばれましたか？",
            "answer": "高麗時代に星州郡は京山府と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代に星州郡は何となりましたか？",
            "answer": "朝鮮時代の1895年に星州郡は成州郡となりました。"
        },
        {
            "question": "狄山県はどんな町でしたか？",
            "answer": "狄山県は山地に囲まれた谷間に発達した町でした。"
        },
        {
            "question": "狄山県は何時代に京山府の属県となりましたか？",
            "answer": "狄山県は高麗時代に京山府の属県となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 366,
        "QA": 374
    }
}